特斯拉指出：Nikola 電動卡車原型設計圖是用1萬美元買來的

電動車新創 Nikola 曾經被譽為下一個特斯拉，市值更一度高達 200 億美元，但近來連環不斷的醜聞還沒結束，現又傳出最新消息。2018 年讓 Nikola 名揚四方的電動卡車原型，原來是創辦人跟另一家公司花不到 1 萬美元買來的，並非他們宣稱的自創發明

最新外媒報導指出，Nikola 向大眾宣稱他們的氫燃料卡車 Nikola One，是由公司創辦人 Trevor Milton 在自家地下室發明的，但其實這輛卡車的設計圖是 Milton 花了數千美元，向另一家卡車設計公司買來的。

說起來，這個世界對電動車新創的信心，大概有 99% 來自特斯拉的銷售成績，馬斯克可沒打算讓 Nikola 就這樣寄生他的成果。最新的辯論中，特斯拉拋出一記殺手鐗，準備送正在下沉的 Nikola 最後一程。

特斯拉法務團隊挖出一個小祕密：他們宣稱 Nikola 並不擁有 Nikola One 的專利，因為這些設計全都出自他人之手。

據證人指稱，2015 年 Trevor Milton 前往克羅埃西亞與 Rimac 洽談合作未果，但意外發現設計師 Adriano Mudri 手上一項未來卡車專案，計畫名稱是「Road Runner」，但尚未公開。Milton 就以「數千美元」價格，買下 Road Runner 的設計草圖和 3D 模型檔案。

我們不知道特斯拉捏著這張牌多久了，但選在 Nikola 先被分析師揭底騙局，Trevor Milton 辭職後出招，不管最後勝負如何，Nikola 都很難翻身。假設 Nikola 又是如 Theranos 的世紀騙局，最該害怕的不是 Trevor Milton，而是今年剛與 Nikola 簽下 20 億美元戰略合作的通用汽車 GM，這筆合約讓 GM 獲得價值 20 億市值的 Nikola 股票，但很可能是 2020 年最糟糕的投資。

Elon musk好撚奸
一早已經將全盤控制係手

GM 哭撚咗

一次過打擊兩個潛在對手

nikola=Theranos

之前仲有人話tesla係Theranos
on99

SONY部EV好J得多

個班買左nikola既傻散

一早已經有人講左技術可行性唔高同埋無原型車，都有水魚入去

sony起碼架車真係郁得

Nikola Tesla

安心上路

連GM都比人搵笨柒

爭咩呀爭！溝埋做Nikola Tesla呀笨

唔係馬後炮
買得呢間既都有問題
除左炒股個班

GM 做哂due diligence都出事

一隻摩打比電都色郁嫁啦

支持tesla收購埋個商標，完全體

果陣甚至連登都有警世post

我們在美國的父，願人都尊你的名為鋼鐵俠，願你的space X降臨，願你的tesla，行在地上，如同starlink行在天上。我們晚晚炒的美股，今日分拆給我們；接上我們的大腦，如同我們接上電腦的接口。不要叫我們遇見熊市，救我們脫離貧窮；因為火星，地球，月球，全是你的，直到永遠。阿門。

魔鬼挑戰神既後果就係滅亡

又見到你